9成人答錯嘅IQ題

想像桌上有四張卡片
這副卡片 一面是數字 一面是顏色
而且有一個規則 :
如果卡片的一面是偶數 那另一面一定是紅色
四張卡片分別是 3 8 紅 棕
請問你至少要翻開哪幾張卡片 才能驗證這個規則是真的 ?

第二題

想像桌上有四張卡片
這副卡片 一面是飲用者的年齡 一面是一種飲料
而法律規定: 18歲以上才能喝酒
四張卡片分別是 23 啤酒 可樂 17
請問你至少要翻開哪幾張卡片 才能驗證酒吧老闆遵守法律?

第一題 2張 8同棕

第一題: 1 張 (8)
第二題: 2 張 (啤酒 17)

1.8
2.啤 17

1. 8同棕
2. 17同啤酒
利申：IQ80

1. 3 張
2. 17 同啤

全部

果然係好分歧

我估
1.8同棕
2.啤酒同17

咁答案係咩

第一題: 1 張 (8)。 （if even then red,no need check if red then even or odd)
第二題: 2 張 (啤酒 17)

1. 1張
2等睇高手表演

第一題：點揭都證明唔到有哩個規則。
第二題：點揭都證明唔到佢守法。

第一題
要翻開8同棕

第二題
啤酒同17

1. 2 - 紅、8

2. 2 - 啤酒、17

too easy

自膠

第一題點解係紅色？

1. 4張開哂
2. 開啤酒同17

偶數係odd定even?

1. 8

2.
啤酒
17

第一題: 2張 (8同棕)
揭8證明偶數後面係紅色
揭棕證明上面嘅推論正唔正確
因為偶然係紅色 =/= 紅色係偶數

第二條: 2張 (17同啤酒)
同第一題一樣theory

利申: 冇腦嘅垃圾

呢啲唔係叫邏輯題咩
1. 8
2. 啤酒 17

棕都要揭開睇下係咪odd

same as you

9成人答錯有冇咁誇

諗咗先好睇我以下嘅嘢。

呢兩題係想講：
（1）If A Then B = If not B Then not A
（2）If A Then B ≠ If B Then A
（3）If A Then B ≠If not A Then not B

第一題偶數係A，紅色係B
第二題酒係A，18歲以上係B

所以，呢兩題都需要開第二張同第四張。

開第二張嘅原因直接；開第四張嘅原因係（1）；唔開第一張，第一題嘅原因係（3），第二題嘅原因係（2）；唔開第三張，第一題嘅原因係（2），第二題嘅原因係（3）。

呢啲題目只係幾十年前小學升中要做嘅學能測驗黎，答得好就上Band one，答得唔好就上Band Five，所以如果答錯希望大家睇返啲教基本邏輯嘅教科書，因為呢種係培養獨立思考嘅必要條件嚟。我估樓主都係想大家咁樣做。

震驚60億人的事實

好撚叻呀😂

我唔係想show Off，但呢啲嘢真係確實要知道，尤其是而家香港。中共咁點樣拉攏班佢欺壓緊嘅人民支持政府，都係因為果班人問唔識邏輯，輕易咁比中共鋪天蓋地嘅新聞洗腦。例如：以為鬼佬野就等於邪惡，以中國（中共）作為外國嘅對立面，就係正義。好撚神奇嘅係，嗰班人係冇諗過，共產黨呢樣嘢本身就係外國嘅產物，咁係咪代表中共等於邪惡？

依家就話連登仲係黃，但係黃依家野，如果冇邏輯嘅支持，都好容易比班五毛扭曲，唔經大腦上連登，都會慢慢變成另一種藍。

搵差佬
規矩又佢定

我都係估呢個，幾時開估？

Q1應該係3張？得張3唔洗揭
揭8睇下係咪紅
揭紅睇下係咪even
揭棕睇下係咪even
鳩估

張3應該唔洗開
even係紅 =/= odd唔可以係紅

打左好大般但根本無乜解釋過

自膠 紅唔洗

8 棕
酒 17

1。 4張都要開哂

2 。 開幾多張都冇用，酒吧老闆有可能賣白粉

你啲卡寫乜 關老闆守唔守法咩事

你只有一個sample點generalize 到
如果紅色背面係單數你就唔會prove到 if 雙then紅

2題都係證明唔到?

1.全部都要開
2.全部都要開

證明一件事係真 一定要全部都正確先確認到

申利：廢青一個

我係咁諗
第一題佢requirement係雙數一定要紅
冇話單數唔可以紅埋
所以揭8 prove 紅同棕prove唔係雙

第二題同理
Require酒大過18
所以可樂同23唔犯法 take走佢哋
揭酒prove大過18 同17prove唔係酒

呢個肯定錯

題目設定冇話賣白粉係犯法

依條真係難啦 樓主果條太EASY

你講完我即明

樓主解完我都唔知佢up乜9

題外，係 白馬非馬 嘅道理

同白馬非馬好似風馬牛不相及

1.8同棕
2.啤酒同17

其實解得啱 不過依條太簡單所以俾人覺得你show off

好想同樓主接觸下，我覺得樓主係睇咗d logic 書，覺得幾有趣，所以透過iq題響呢到分享。我想問下樓主睇咗咩書，同有無其他有趣題目。

Btw，呢條題目的確比較簡單，我都唔係想演野，事實上，幾十年前小學升中嘅學態測驗就考呢d題，仲要難d。

係咪仲有咩隱喻
呢題咁簡單其實考啲乜

唔係 佢不嫐有d標題黨
btw有趣題目:

我都記得幾個月前響呢度睇到呢條題目，原來係樓主開。（我諗咗幾個鐘都唸唔到點答。唔好開估，但有冇人可以俾啲貼士我？）

Error 404 logic not found

理論上其實係要睇晒四隻牌先至真正ensure到個遊戲規則

你點知棕色會唔會都係even number?

如果你話 你需要證明偶數係紅色就得

咁條垃圾IQ題本身有問題，要證明嘅係呢一項statement not 遊戲規則，有誤導成份

佢所指嘅「規則」就係「偶數嘅背面係紅色」，我哋根本冇需要考慮其他事態係唔係真

但你錯撚咗

但都冇講過雙只能夠紅色

邊到錯？

雙一定紅喎

其實你係唔係南亞仔啲鄉里唔唔係好識中文？

雙數一定紅:
3 唔駛揭, 因為佢係紅與否都唔影響
8要揭, 佢唔係紅就壞左規矩
紅唔駛揭, 佢係單數都無所謂
棕要揭, 如果佢係雙數就證明雙唔一定紅

好多人淨係答8 想知佢地點諗

答案自己 SERACH : "華生選擇任務(Wason selection task) "

你要諗技巧去問問題 令你唔需要知道ozzo同olu係代表yes定no都可以得到你想要既資訊

雙一定紅≠紅一定雙數

雙一定紅≠紅一定雙數

其實你係咪智障兒童最簡單嘅邏輯都唔識

Hajm9

次次見到呢啲post都好多人衝出嚟好似叻唔切咁